# События устройства

События — периоды видеозаписи, когда что-нибудь произошло: перед камерой прошел человек, возникло задымление, кошка разбила вазу или проехал автомобиль. Вам не нужно просматривать сутки записанного видео в поисках происшествия — перейдите к нужному через окно событий.

## Типы событий

События бывают разных типов. Тип события автоматически распознается после его записи.

1. Движение. Любое изменение:
	- в области зрения камеры;
	- в конкретной области, заданной вами в окне настроек камеры.
1. Звук, зафиксированный микрофоном камеры.
1. Пересечение линии, которую вы задали в области зрения камеры.
1. Перекрытие обзора камеры. Фиксируется, если на объектив камеры попала грязь, поле зрения камеры было перекрыто, произошла резкая смена освещения.
1. Вторжение в зону в области кадра. Возникает, когда движущийся объект пересекает границу установленной вами зоны.
1. Установленная вами закладка.
1. Управление PTZ. Приводит к событию указанного типа.
1. Обрыв трансляции. Возникает, если камера перестала вещать прямой эфир и при этом вы ее не выключали и не удаляли.
1. Восстановление трансляции. Возникает, когда от камеры начинает поступать прямой эфир.
1. События включения и выключения устройства вручную.

## Список событий и управление ими

Список событий, которые записала камера, находится справа на странице камеры. Типы событий, которые камера записывает, зависят от ваших настроек камеры и ее возможностей. Чтобы настроить запись, необходимо зайти в раздел «Настройки камеры». Для каждого события в списке указаны время возникновения и тип. События разных типов в списке отличаются цветом и пиктограммами.

![](img/image49.png)

### Фильтрация списка

1. Нажмите кнопку в правом верхнем углу списка событий.

    ![](img/image50.png)

2. Настройте фильтрацию списка по типам событий, нажимая на пиктограммы типов.
3. Настройте фильтрацию списка по дате записи с помощью календаря.

В левом верхнем углу списка событий отображается количество непросмотренных событий во всем доступном архиве камеры.

### Удаление события

1. Нажмите на три точки сбоку от события в списке.
2. Нажмите на кнопку-урну.

Сразу после удаления событие можно восстановить, нажав на кнопку «Восстановить» в его блоке.
